Business Intelligence/BI/ETL/Data warehouse

冇咩人講
條career path係點？（經驗，人工，識啲咩...）
似programmer->analyst programmer->SA??

有冇師兄/前輩分享下

同行入嚟聚下

留名學野

留名

你掟幾個keyword出黎就算點答你
bi 係一樣野
etl係做bi其中一個process
data warehouse又另外一樣野
一個area入面又有好多role
bi 你係用bi tools定develop bi tools都兩樣野啦

有無人做data scientist 可以教下點入行
Interview 都無

你邊間u? Oxbridge果d應該無問題

學歷，經驗，搵咩方向？咩都唔講點幫到你。

中大Econ
德國master
熟用python ( numpy, pandas, stat工具 )
有做過research assistant
基本野bash git 無問題

如果想做用python 既 data analysis （data cleaning, regression, visualisation etc.)
有無可能搵到相關既工？

data analyst先係你講既工,基本上係reporting+少量research.
你master係相關既話，應該搵data analyst工唔難。
data scientist通常都係專門做modeling,亦可以當半個data engineer黎用，deliver既嘢broad好多.有時候甚至要包括architecture，牽涉data science/machine learning pipeline. 根本就係有data 個字就關你事。
唔好因為見到所謂data scientist高人工而去報，香港data scientist人工同美國比真係差天共地。
data scientist通常都要有工作經驗，好少唔需要經驗既data scientist post。搵唔到data scientist未做住data analyst先，識人都係咁轉工轉做data scientist。

利申,data scientist,但無咩經驗可以分享俾你。

想知道巴打master讀咩？

唔該曬巴打，
唔係想一步登天同貪份糧，真係對data analysis 有興趣先想入行，所以想搵related 既工先，不過唔知點search ，available 既工都唔多

都係econ 但research based少少

最近好多post wor，今日睇linkedin都有4-5份新出既po
我無乜點搵工，所以無好路數，都係睇linkedin同d recruitment agency。

點解唔搵economist做？唔係仲近d學既嘢？

想做data野多d 而且做analysis 應該會用既stat model 都學過，不過唔知係咪screening 時直接睇係咪cs底，俾人screen 曬。
Economist 既available job好似仲少，好多真既都寫明只請PhD

巴打介唔介意講下你點做到data scientists ?
都係由da做起定點?
同埋data analytics master你覺得值唔值讀?
thanks

未讀過data analytics方面既master,答唔到你，但我識既如果唔係stat grad,一般都會補返個data analytic既master